\section{Filtrering og klargøring af data}
\label{sec:filtreringOgKlargoeringAfData}

Vi udviklede to moduler til at filtrere og klargøre data --- et for hvert datasæt. Fælles funktionalitet for de to moduler er at:

\begin{itemize}
	\item Frasortere unødvendige data.
	\item Ensrette formatet som data gemmes i.
	\item Konvertere koordinater således at de ligger inden for et 1000 gange 1000 koordinatsystem med udgangspunkt i øverste venstre hjørne.
	\item Maks x og y værdier gemmes til brug ved indlæsning.
	\item Rette op på evt. fejl og mangler i datasæt.
\end{itemize}

\subsection{Krak}
\label{sec:krak}

For nogle af vejstykkerne i datasættet var hastigheden 0 km/t, hvilket vi anser som en fejl, i de data vi har modtaget. Dette viste sig at være problematisk, eftersom vores rutealgoritme bruger vejstykkernes hastigheder til at beregne den hurtigste vej.

For at afhjælpe dette problem valgte vi at beregne hastigheden ud fra vejstykkets længde og estimerede køretid med følgende formel:

\vspace{1ex}
$s = \frac{\frac{l}{1000}}{\frac{t}{60} \cdot \frac{1}{1.15}}$
\vspace{1ex}

Hvor $s$ er hastigheden i km/t, $l$ er længden i meter og $t$ er den estimerede køretid i minutter. Formlen tager højde for at Krak har lagt 15\% til deres estimerede køretider. Denne løsning er ikke perfekt, da det havde været optimalt at aflæse alle hastigheder frem for at udlede dem, men var et nødvendigt onde for at opnå den ønskede funktionalitet.

De kystlinjedata vi fik fra en anden gruppe var angivet som en serie af forbindelser mellem koordinater: $(x_1, y_1), (x_2, y_2)$. Disse data bliver i modulet splittet ud i en række punkter og vejstykker.

\subsection{Open Street Maps}
\label{sec:openStreetMaps}
\input{Problemanalyse/OSM}